1

Approved by Order #2024-10/24

of Director General of WEBINAR TECHNOLOGY LLC

dated October, 29 2024

Permanent address of the document publication:

https://mts-link.ru/legal/private-agreement-soft.pdf

Data Processing Agreement

1. Being a personal data1 subject and acting inaccordance with Federal Law #152-FZ “OnPersonal Data” of the Russian Federation dated27/07/2006, I hereby freely, by my own will and inmy interest, agree to my personal data2 beingprocessed by the Operators3 (hereinafter referred toas the Consent/ the Agreement), mentioned in thisdocument, each of which can both provide andreceive personal data and process personal dataeither independently or jointly with other legalentities:

2. I hereby give my full and unqualified consent to mypersonal data being processed in the amount and inthe ways specified in this Agreement, and inaccordance with the terms and conditions describedin the Personal Data Processing Policy, solely forthe purpose of negotiating and executingagreements/contracts between the Company andme.3. I hereby agree to my personal data being processed:3.1. By the WEBINAR TECHNOLOGY LLC, acompany registered on the territory of theRussian Federation in accordance with theapplicable law: Taxpayer IdentificationNumber 7707340808, Address: 3 PriyutskiiLane, Bldg. 1, Moscow, 127055 (hereinafterreferred to as the Company) — for thefollowing purposes:3.1.1. Execution of mutual contractualobligations under theagreements/contracts between theCompany and me, in particular thelicensing agreement for the use of theMTS Link4 and/ or MTS Link Courses5

Утверждено Приказом

Генерального директора ООО «ВЕБИНАРТЕХНОЛОГИИ»

No 2024-10/24 от «29» октября 2024 г.

Постоянный адрес публикации документа:

https://mts-link.ru/legal/private-agreement-soft.pdf

Согласие на обработку персональных данных

1. Настоящим я, как субъект персональныхданных22, действуя в соответствии сФедеральным законом Российской Федерацииот 27.07.2006 г. No 152-ФЗ «О персональныхданных» свободно, своей волей и в своеминтересе, даю согласие на обработку моихперсональных данных23 (далее — Согласие)перечисленным в настоящем документеОператорам24, каждый из которых можетвыступать как передающий персональныеданные, так и получающий персональныеданные и самостоятельно или совместно сдругими лицами организующий и (или)осуществляющий обработку персональныхданных.2. Я даю полное и безоговорочное согласие наобработку моих персональных данных в объёмеи способами, указанными в настоящемСогласии, и в соответствии с условиями«Политики обработки ПДн», исключительно вцелях заключения и исполнения соглашений/договоров между мною и Компанией.

3. Настоящее согласие на обработку персональныхданных даётся мною:3.1. ООО «ВЕБИНАР ТЕХНОЛОГИИ»,организации, зарегистрированной натерритории РФ в соответствии сдействующим законодательством: ИНН7707340808, адрес местонахождения:127055, г. Москва, Приютский пер., д.3,стр.1 (далее — Компания) — для целей:3.1.1. исполнения взаимных обязательствКомпании и меня на основаниисоглашений/ договоров, в частностилицензионного договора наиспользование программногообеспечения «МТС Линк»25 и/ или

1 Personal data \- any information that directly or indirectly relates to a particular or determinable individual (data subject). This term and other basicconcepts used in the present document are specifically defined in the document called PERSONAL DATA PROCESSING POLICY IN “WEBINARTECHNOLOGY” LLC (published at the address of permanent location: https://mts-link.ru/legal/privacy-policy-soft.pdf) (hereinafter referred to as the

Personal Data Processing Policy).

2 Personal data processing \- any action (operation) or a set of actions (operations) performed with automation tools or without such tools in relation topersonal data, including collection, recording, systematization, accumulation, storage, clarification (updating, modification), extraction, use, provision(distribution, provision, access), depersonalization, blocking, deletion, and destruction of personal data.

3 Operator \- a state body, municipal body, legal entity or an individual, who organizes and (or) performs personal data processing, as well as determinespurposes of personal data processing, contents of personal data to be processed, and actions (operations) performed in relation to personal data, eitherindependently or jointly with other persons.

4 Computer program MTS Link (formerly WEBINAR, version 3.8) - application software for communication in the form of webinars, web-meetings, andonline courses. It was developed in Russia by WEBINAR TECHNOLOGY LLC (Certificates #2016614546, #2018664567, #2020663115, #2023610395by the Russian Federal Agency for Intellectual Property, Patents and Trademarks). You can find this Certificates via search engine on the following page

https://www1.fips.ru/iiss/. The MTS Link software ensures the operation of the MTS Link platform (https://my.mts-link.ru) for organizing and managing

webinars. To start using the MTS Link software for participation in a particular online event immediately after accepting the Company’s agreement on theSoftware use, you need to download the MTS Link software client to a client device, i.e. a computer or a mobile device. The MTS Link software client isdownloaded to the client endpoint automatically in the background when you go to the web page at the address (URL) of a particular online event through

2

and/ or MTS Link Boards6 and/ or MTSLink Chats7 software (hereinafterreferred to as the Software or, also,depending on the context, the MTSLink, the MTS Link Courses, the MTSLink Boards or the MTS Link Chats[software]) (creation of a user account(UserID) for the MTS Link and/ or MTSLink Courses and/ or MTS Link Boardsand/ or MTS Link Chats software);

3.1.2. Getting an opportunity to use thefunctionality of the Company'swebsites at the following URLs on theInternet: https://mts-link.ru and

https://we.study8 (hereinafter referred

to as the Websites);3.1.3. Getting an opportunity to use the clientapplications of the MTS Link software

«МТС Линк Курсы»26 и/ или «МТСЛинк Доски»27 и/ или «МТС ЛинкЧаты»28 (далее — «ПО» или, также, взависимости от конкретного контекста

ПО «МТС Линк», ПО «МТС ЛинкКурсы», ПО «МТС Линк Доски», ПО«МТС Линк Чаты») (для созданияучетной записи (UserID) пользователяПО «МТС Линк» и/ или ПО «МТС ЛинкКурсы» и/ или ПО «МТС Линк Доски»и/ или ПО «МТС Линк Чаты»);3.1.2. предоставления мне возможностииспользовать функциональность веб-сайтов Компании по адресам (URL) всети Интернет: https://mts-link.ru и

https://we.study29 (далее – «Cайты»);

3.1.3. предоставления мне возможностивоспользоваться клиентскими

a running web browser (which forms the webinar interface on the client's screen) or when using the mobile application pre-installed on the mobile device.Further interaction with the MTS Link software is performed in the dialogue mode. The MTS Link software use by an end user to participate in an onlineevent is governed by the terms of “open licensing” (Art. 1286.1 of the Civil Code of the Russian Federation), which is free of charge and does notcontradict Art. 1235 of the Civil Code of the Russian Federation.

5 Computer program MTS Link Courses (formerly WE.STUDY, version 1.1) - applied software for organizing and managing training courses, includingwebinars and offline components. It was developed in Russia by WEBINAR TECHNOLOGY LLC (Certificates #2020663152, #2023610388). The MTSLink Courses software ensures the operation of the MTS Link Courses platform (https://my.mts-link.ru) for organizing a blended studying process

(synchronous/asynchronous online and offline parts) with various types of content, including full-featured webinars in the structure of an online course,tests, SCORM; machine learning (AI) implements patterns for increasing effective interaction between lecturers and students, aimed at increasing thepercentage of those involved and completed a training course; the browser editor facilitates to create a course quickly, API, monetization. To start usingthe MTS Link Courses software for participation in a particular training course immediately after accepting the Company’s agreement on the Softwareuse, you need to download the MTS Link Courses software client to a client device, i.e. a computer, a workstation, a terminal, a smartphone or any otherdigital device considered in conjunction with the software of such a computer/device. The MTS Link Courses software client is downloaded to the clientendpoint automatically in the background when you go to the web page at the address (URL) of a particular training course through a running webbrowser. Further interaction with the MTS Link Courses software is performed in the dialogue mode. The MTS Link Courses software use by an end userto participate in an online event is governed by the terms of “open licensing” (Art. 1286.1 of the Civil Code of the Russian Federation), which is free ofcharge and does not contradict Art. 1235 of the Civil Code of the Russian Federation. The user of this software can use for authorization a single accountpreviously created by him as part of using other software from the Company (as a manufacturer).

22 Персональные данные — любая информация, относящаяся прямо или косвенно к определенному или определяемому физическому лицу(субъекту персональных данных). Этот термин и другие основные понятия, используемые в настоящем документе, специально определены вприменяемом неотрывно и совместно с настоящим документом документе «Политика обработки персональных данных ООО "ВЕБИНАРТЕХНОЛОГИИ"» (опубликован по адресу постоянного размещения: https://mts-link.ru/legal/privacy-policy-soft.pdf) (далее по тексту документ

указывается как «Политика обработки ПДн»)

23 Обработка персональных данных — любое действие (операция) или совокупность действий (операций), совершаемых с использованиемсредств автоматизации или без использования таких средств с персональными данными, включая сбор, запись, систематизацию, накопление,хранение, уточнение (обновление, изменение), извлечение, использование, передачу (распространение, предоставление, доступ),обезличивание, блокирование, удаление, уничтожение персональных данных.

24 Оператор — государственный орган, муниципальный орган, юридическое или физическое лицо, самостоятельно или совместно с другимилицами организующие и (или) осуществляющие обработку персональных данных, а также определяющие цели обработки персональныхданных, состав персональных данных, подлежащих обработке, действия (операции), совершаемые с персональными данными.

25 Программа для ЭВМ «МТС Линк» (прежнее наименование «WEBINAR (ВЕБИНАР), версия 3.8») — прикладное программное обеспечениедля коммуникации в формате вебинаров, web-meetings и организации онлайн-курсов. Разработано в России ООО «ВЕБИНАР ТЕХНОЛОГИИ»(свидетельства Роспатента NoNo2023610395 от 10.01.2023, 2020663115 от 22.10.2020, 2018664567 от 19.11.2018, 2016614546 от 26.04.2016).Информация о ПО доступна через раздел поиска по реестру зарегистрированных программ для ЭВМ (URL): https://www1.fips.ru/iiss/. Начиная с

версии ПО «WEBINAR (ВЕБИНАР), версия 3.8», права на программный продукт предоставляются под брендом «МТС Линк». ПО «МТС Линк»обеспечивает работу платформы МТС Линк (https://my.mts-link.ru) для организации и проведения вебинаров. Чтобы использовать ПО «МТС

Линк» для участия в конкретном онлайн-мероприятии непосредственно после акцепта предложенной Компанией оферты заключить договор наиспользование ПО необходимо воспользоваться возможностью загрузить клиентскую часть ПО «МТС Линк» на устройство-клиент(компьютер или мобильное устройство). Загрузка клиентской части ПО «МТС Линк» на клиент производится автоматически в фоновом режимепри переходе к веб-странице по адресу (URL) проведения конкретного онлайн-мероприятия через работающий веб-браузер (формирующий«интерфейс вебинара» на экране клиента) или при использовании предварительно установленного на мобильное устройство-клиент мобильногоприложения. Дальнейшая работа с ПО «МТС Линк» производится в диалоговом режиме. Использование ПО «МТС Линк» конечнымпользователем для участия в онлайн-мероприятии производится на условиях «открытой лицензии» (ст. 1286.1 ГК РФ), что являетсябезвозмездным и не противоречит ст. 1235 ГК РФ.

6 The computer software “MTS Link Boards”. Manufacturer, holder of exclusive rights to the software: WEBINAR TECHNOLOGY LLC. Informationabout the software on the Company's website (URL): https://mts-link.ru/products/boards/ Certificate of Rospatent on state registration of computer

programs No.2024616265 dated 03/19/2024 https://new.fips.ru/registers-doc-view/fips_servlet?DB=EVM\&DocNumber=2024616265\&TypeFile=html.

The program is designed to create, edit, view and store interactive online whiteboards - endless “work canvases” with interactive content for collaboration.The user of this software can use for authorization a single account previously created by him as part of using other software from the Company (as amanufacturer).

7 The computer software “MTS Link Chats”. Manufacturer, holder of exclusive rights to the software: WEBINAR TECHNOLOGY LLC. Informationabout the software on the Company's website (URL): https://mts-link.ru/products/messenger/ Certificate of Rospatent on state registration of computer

programs No.2024618679 dated 04/16/2024 https://new.fips.ru/registers-doc-view/fips_servlet?DB=EVM\&DocNumber=2024618679\&TypeFile=html.

The program is designed to solve traditional corporate communications (UCaaS) tasks: it performs the functions of a messenger, ensures the work ofemployees and distributed teams in a single digital workspace of the organization. The user of this software can use for authorization a single accountpreviously created by him while using other software from the Company (as a manufacturer).

8 And also their subdomains and the satellite sites at URLs: https://weteams.ru, https://jespo.co и https://comdi.com.

3

for mobile platforms (mobileapplications), which can bedownloaded directly to the end user'smobile device from the official appstores of the corresponding mobileplatform manufacturers and other “appstores” listed in this document9;

3.1.4. Getting an opportunity to use thedownloadable client Softwareapplication10 developed by theCompany and described in theSoftware documentation, whichimplements full-featured Software userinterface on a PC with an OS forworkstations;3.1.5. Getting an opportunity to use thedownloadable component for a webbrowser developed by the Companyand described in the Softwaredocumentation, which implements the“quick start” functionality for anonline event on a PC with an OS forworkstations;

3.1.6. Getting an opportunity to use adownloadable auxiliary Softwarecomponent developed by the Company

приложениями ПО «МТС Линк» длямобильных платформ («мобильнымиприложениями»), загрузка которыхнепосредственно на мобильноеустройство конечного пользователявозможна из официальных «магазиновприложений» производителейсоответствующих мобильных платформи иных перечисленных в настоящемдокументе «магазинов приложений»30;3.1.4. предоставления мне возможностивоспользоваться разработаннымКомпанией и описанным вдокументации на ПО скачиваемымклиентским приложением ПО31,реализующим полнофункциональныйинтерфейс пользователя ПО на ПК п/уОС для стационарных платформ;3.1.5. предоставления мне возможностивоспользоваться разработаннымКомпанией и описанным вдокументации на ПО скачиваемымкомпонентом для веб-браузера,реализующим функциональность«быстрого старта» онлайн-мероприятияна ПК п/у ОС для стационарныхплатформ;3.1.6. предоставления мне возможностивоспользоваться разработаннымКомпанией скачиваемым

26 Программа для ЭВМ «МТС Линк Курсы» (прежнее наименование — «WE.STUDY (ВИ.СТАДИ), версия 1.1») — прикладное программноеобеспечение для организации и проведения обучающих курсов, включающих вебинары и оффлайн-составляющие. Разработано в России ООО«ВЕБИНАР ТЕХНОЛОГИИ» (свидетельства NoNo2020663152 от 22.10.2020, 2023610388 от 10.01.2023). ПО «МТС Линк Курсы» обеспечиваетработу платформы МТС Линк Курсы (https://my.mts-link.ru) для организации смешанного обучения (синхронная/ асинхронная онлайн и

оффлайн части) с различными видами контента, включая полнофункциональные вебинары в структуре онлайн-курса, тесты, SCORM;машинное обучение (AI) реализует паттерны повышения эффективности взаимодействия лекторов и учащихся, направленные на рост процентавовлеченных и завершивших обучение; браузерный редактор для быстрого создания курсов, API, монетизация. Чтобы использовать ПО «МТСЛинк Курсы» для участия в конкретном обучающем курсе непосредственно после акцепта предложенной Компанией оферты заключитьдоговор на использование ПО необходимо воспользоваться возможностью загрузить клиентскую часть ПО «МТС Линк Курсы» на устройство-клиент (компьютер, рабочая станция, терминал, смартфон или любое другое цифровое устройство, рассматриваемое вместе с системнымпрограммным обеспечением такого компьютера/ устройства). Загрузка клиентской части ПО «МТС Линк Курсы» на клиент производитсяавтоматически в фоновом режиме при переходе к веб-странице по адресу (URL) проведения конкретного обучающего курса через работающийвеб-браузер. Дальнейшая работа с ПО «МТС Линк Курсы» производится в диалоговом режиме. Использование ПО «МТС Линк Курсы»конечным пользователем для участия в онлайн-мероприятии производится на условиях «открытой лицензии» (ст. 1286.1 ГК РФ), что являетсябезвозмездным и не противоречит ст. 1235 ГК РФ. Пользователь данного ПО может использовать для авторизации единую учётную запись,ранее созданную им в рамках использования другого программного обеспечения Компании-производителя.

27 Программное обеспечение для ЭВМ «МТС Линк Доски». Производитель, обладатель исключительных прав на ПО: ООО «ВЕБИНАРТЕХНОЛОГИИ». Информация о ПО на веб-сайте Компании (URL): https://mts-link.ru/products/boards/ Свидетельство Роспатента огосударственной регистрации программ для ЭВМ No2024616265 от 19.03.2024г. https://new.fips.ru/registers-doc-

view/fips_servlet?DB=EVM\&DocNumber=2024616265\&TypeFile=html. Программа предназначена для создания, редактирования, просмотра и

хранения интерактивных онлайн-досок — бесконечных «рабочих полотен» с интерактивным содержимым для совместной работы.Пользователь данного ПО может использовать для авторизации единую учётную запись, ранее созданную им в рамках использования другогопрограммного обеспечения Компании-производителя.

28 Программное обеспечение для ЭВМ «МТС Линк Чаты». Производитель, обладатель исключительных прав на ПО: ООО «ВЕБИНАРТЕХНОЛОГИИ». Информация о ПО на веб-сайте Компании (URL): https://mts-link.ru/products/messenger/ Свидетельство Роспатента огосударственной регистрации программ для ЭВМ No2024618679 от 16.04.2024г. https://new.fips.ru/registers-doc-view/fips_servlet?DB=EVM\&DocNumber=2024618679\&TypeFile=html. Программа предназначена для решения традиционных задачкорпоративных коммуникаций (UCaaS): выполняет функции мессенджера, обеспечивает работу сотрудников и распределённых команд ведином цифровом рабочем пространстве организации. Пользователь данного ПО может использовать для авторизации единую учётную запись,ранее созданную им в рамках использования другого программного обеспечения Компании-производителя.

29 А также их субдомены и сайты-сателлиты по адресам: https://weteams.ru, https://jespo.co и https://comdi.com.

9 «Google® Play®» (https://play.google.com), «Huawei® AppGallery» (https://appgallery.huawei.com), «Apple® iTunes® AppStore»

(https://itunes.apple.com), «NashStore» (https://store.nashstore.ru), «RuStore» (https://apps.rustore.ru), «RuMarket» (https://ruplay.market/apps/),

«Microsoft® AppSource» (https://appsource.microsoft.com/), «Chrome® Webstore» (https://chrome.google.com/webstore/)

10 You can download the client application signed with a digital certificate from the Company's websites or from the official app stores, i.e. Microsoft®Windows Store and Apple® Mac App Store.

30 «Google® Play®» (https://play.google.com), «Huawei® AppGallery» (https://appgallery.huawei.com), «Apple® iTunes® AppStore»

(https://itunes.apple.com), «Магазин приложений NashStore» (https://store.nashstore.ru), «Магазин приложений RuStore» (https://apps.rustore.ru),

«Магазин приложений RuMarket» (https://ruplay.market/apps/), «Магазин приложений Microsoft®» (https://appsource.microsoft.com/), «Интернет-

магазин Chrome» (https://chrome.google.com/webstore/)

31 Скачивание клиентского приложения, подписанного цифровым сертификатом, может быть доступно с Сайтов Компании или из официальных«магазинов приложений» Microsoft® Windows Store и Apple® Mac App Store.

4

for automated diagnostics of theSoftware operating environment on myPC with an OS for workstations. Thiscomponent collects and provides theinformation on my PC configurations,availability of my browser componentsrequired for the correct Softwareoperation, and Internet connectionsettings on my client device to theCompany in order to identify, based onthe results of the diagnostics, andapply the recommended practices forreconfiguring my PC, my web browserand/or Internet connection to ensureregular interaction between the clientand the server Software components);

3.1.7. Enablement to interact with me, forexample, to answer requests, to contactme directly to discuss any questionsrelated to installation, configurationand purchase of the Software, toresolve issues related to using theSoftware for participation in aparticular online event/course;3.1.8. Enablement to interact with me invarious ways, in particular, by sendingme e-mails, including systemmessages from the mts-link.ru andwe.study domains and their third-levelsubdomains11 formed by the Software,contacting me by my phone numberspecified when filling out theelectronic forms on the Websites, andother types of communication;

3.1.9. Getting an opportunity to purchaselicenses to use various Softwareconfigurations to organize and managemy own online events and/or courses;

3.1.10. Enablement of the Company toprovide my personal data to theOrganizer of a particular onlineevent/course acting under anagreement with the Company in orderthey are able to provide me with me anaccess to a particular onlineevent/course held with the use of theSoftware. For participation in such anevent, I’d need to fill out and submitan electronic form on the landing pageof this online event/course in thedomain https://my.mts-link.ru, which

contains a description and terms and

вспомогательным компонентом ПО дляавтоматизированного проведениядиагностики среды функционированияПО на на ПК п/у ОС для стационарныхплатформ (компонент, с моего согласия,осуществляет сбор и передачуКомпании конфигурационнойинформации моего ПК и информации оприсутствии/ отсутствии компонентовбраузера, необходимых для корректнойработы ПО, настройках взаимодействиямоего клиентского устройства с сетьюИнтернет для цели выявления по итогамдиагностирования и применениярекомендованных сценариевперенастройки ПК, веб-браузера и/ илисоединения с сетью Интернет дляобеспечения штатного взаимодействияклиентских и серверных компонентовПО);3.1.7. взаимодействия со мною, например,ответов на запросы, для прямыхконтактов по вопросам установки,настройки и приобретения ПО, решениявопросов, связанных с использованиемПО для участия в конкретном онлайн-мероприятии/ курсе;

3.1.8. взаимодействия со мною различнымиспособами, в частности, путём отправкимне электронных сообщений, включаярассылку системных сообщений садресов в доменах mts-link.ru, we.study иих поддоменах третьего уровня32,формируемых посредством ПО, связисо мной по телефону, указанному призаполнении анкет в Сайтах, иосуществления других видовкоммуникации;3.1.9. предоставления мне возможностиприобретения лицензий наиспользование различныхконфигураций ПО для организации ипроведения собственных онлайн-мероприятий и/ или курсов;3.1.10. передачи моих персональных данныхКомпанией действующему в рамкахдоговора с Компанией Организаторуконкретного онлайн-мероприятия/ курсав целях получения мною доступа кучастию в конкретном онлайн-мероприятии/ курсе, проводимом сиспользованием ПО, для участия вкотором я заполняю и отправляю«форму регистрации» (анкету) на«посадочной странице» данногоонлайн-мероприятия/ курса в домене

https://my.mts-link.ru, содержащей

описание и условия участия в данном

11 Including invitation@webinar.ru, invitation@mts-link.ru, anons@mts-link.ru, anons@mailer.mts-link.ru, pr@mts-link.ru, etc.

32 В том числе invitation@webinar.ru, invitation@mts-link.ru, anons@mts-link.ru, anons@mailer.mts-link.ru, pr@mts-link.ru и т.п.

5

conditions for participation in thisparticular online event/course, i.e. awebinar or a series of webinars, or acourse;3.1.11. Getting an opportunities: (а) sending arequest to the Organizer of the onlineevent/ course by filling out the«Contact the organizer» form on the«landing page» of the onlineevent/course; (b) sending a question tothe Organizer of a specific onlineevent/course by filling out the «Ask aQuestion» form on the «landing page»of a specific online event/course.

3.1.12. Enablement of the Company toprovide my personal data to the thirdparties affiliated with the Company,including Webinar LLC12, MTS PJSC,and engaged by the Company solelyfor the purpose of providing me withconsulting and technical supportservices on the use of the WebinarGroup Websites and the Softwareunder the agreements between theCompany and me. Personal datasubmitted for processing: first and lastname, phone number, e-mail address.Actions for processing personal data:storage, extraction, recording. Theprocessing period is until the end ofthe provision of consulting andtechnical support services to me;

3.1.13. To transfer my personal data by theCompany to third parties affiliatedwith the Company including WebinarLLC, MTS PJSC, and engaged by theCompany solely for communicationwith me for the purpose of conductingstatistical and marketing researchrelated to the products and services ofthe Webinar Group companies, toimprove the quality of the websites/products of the Webinar Groupcompanies, the convenience of theiruse for me as a visitor/ user; with thedevelopment of new products andservices. PD submitted for processing:first and last name, phone number,

конкретном онлайн-мероприятии(вебинаре или их серии, курсе);

3.1.11. предоставления мне возможностей: (а)

передачи обращения Организатору

онлайн-мероприятия/ курса путём

заполнения формы «Обратиться к

организатору» на «посадочной

странице» онлайн-мероприятия/ курса;

(б) передачи вопроса Организатору

конкретного онлайн-мероприятия/курса

путём заполнения формы «Задать

вопрос» на «посадочной странице»

конкретного онлайн-мероприятия/

курса;3.1.12. передачи моих персональных данныхКомпанией аффилированным сКомпанией третьим лицам, в том числеООО «Вебинар»33, ПАО «МТС»34,привлекаемым Компаниейисключительно для целей оказания мнеуслуги предоставленияконсультационно-техническойподдержки по вопросам использованияСайтов и ПО Webinar Group в рамкахдоговоров между мною и Компанией.Передаваемые на обработку ПДн: имя ифамилия, телефон, адрес электроннойпочты (e-mail). Действия по обработкеперсональных данных: хранение,извлечение, запись. Срок обработки - доокончания оказания мне услугипредоставления консультационно-технической поддержки;3.1.13. передачи моих персональныхданных Компанией аффилированным сКомпанией третьим лицам. в том числеООО «Вебинар», ПАО «МТС»,привлекаемым Компаниейисключительно для коммуникации сомною с целью проведениястатистических и маркетинговыхисследований, связанных с продуктамии услугами компаний Webinar Group,улучшением качества работы сайтов/продуктов компаний Webinar Group,удобства их использования для менякак посетителя/ пользователя; сразработкой новых продуктов исервисов. Передаваемые на обработку

12 Webinar LLC - a company registered on the territory of the Russian Federation in accordance with the applicable law: Taxpayer Identification Number7717760738, Address: 44 Altufevskoe Highway, Floor 9, Office XV, Room 13, Moscow, 127566.

33 ООО «Вебинар» — организация, зарегистрированная на территории РФ в соответствии с действующим законодательством: ИНН 7717760738,адрес местонахождения: 127566, г. Москва, Алтуфьевское шоссе, д. 44, этаж 9, помещение XV, ком.13. Сведения об Обработчике как оператореПДн No77-21-019722 опубликованы в «Реестре операторов, осуществляющих обработку персональных данных» Роскомнадзора по адресу(URL): https://pd.rkn.gov.ru/operators-registry/operators-list/?id=77-21-019722. Политика Обработчика в отношении обработки ПДн в ИСПДнОбщества: https://www.comdi.com/legal/privacy-policy-services.pdf. Обработке подлежат следующие категории ПДн: адрес электронной почты; офакте участия в конкретном онлайн-мероприятии/ курсе.

34 ПАО «МТС» (ИНН 7740000076; Россия 109147, г.Москва, ул. Марксистская, д.4). Сведения об Обработчике как операторе ПДн No08-0002238в «Реестре операторов, осуществляющих обработку персональных данных» Роскомнадзора (URL): https://pd.rkn.gov.ru/operators-

registry/operators-list/?id=08-0002238. Политика Обработчика в отношении обработки ПДн: https://mts-profile-s3.s3mts.ru/spa-

customization/docs/ru/politika-obrabotka-personalnih-dannih-v-pao-mts.html. Передаваемые на обработку ПДн: имя и фамилия, телефон, адрес

электронной почты (e-mail),.

6

email address; identifiers in "socialnetworks"; the name of the representedorganization. Actions for processingpersonal data: storage, extraction,recording. The processing period isuntil the completion of the research onbehalf of the Company;

3.1.14. Enablement of the Company toprovide my personal data to other thirdparties solely for the purpose of mypayments (hereinafter referred to as

the Point of Payment)13 for the use ofthe Webinar Group’s software underthe terms and conditions of a non-exclusive license and for servicesprovided to me by the Company;

3.1.15. to transfer my personal data, namelythe email address used as a unique useridentifier (UserID) of the Company’ssoftware from the Company to theProctoring Provider – Proctor LLC(TIN 7720335860) – the company thatprovides the possibility of conductingproctoring14 while using theCompany’s software by the PDsubjects), which is acting under thecontract with the Company in order forme to obtain the technical possibilityof using the proctoring functionalityprovided using the ProctoringProvider's software during myparticipation in a specific onlinecourse conducted by using theCompany's software. Categories of PDprocessing: the e-mail address (UserID) of the PD Subject. Actions forprocessing personal data: storage,extraction, recording. The processingperiod is until the end of the proctoringsession;

ПДн: имя и фамилия, телефон, адресэлектронной почты (e-mail);идентификаторы в «социальныхсетях»; наименование представляемойорганизации. Действия по обработкеперсональных данных: хранение,извлечение, запись. Срок обработки —до окончания выполненияисследования по поручениюКомпании;3.1.14. передачи моих персональных данныхКомпанией иным третьим лицам,задействуемым Компанией дляпринятия от меня оплаты (далее —

«Пункт приёма платежей»)35,исключительно для осуществленияпроцесса принятия данным Пунктомприёма платежей от меня оплаты запредоставляемую мне продукцию иуслуги Компании, включая праваиспользования на условияхнеисключительной лицензиипрограммным обеспечением WebinarGroup.3.1.15. передачи Компанией моихперсональных данных, а именно адресаэлектронной почты, используемого вкачестве уникального идентификаторапользователя (UserID) ПО Компании,действующему в рамках договора сКомпанией Провайдеру прокторинга –ООО «Проктор» (ИНН 7720335860) –компании, обеспечивающейвозможность проведения прокторинга36

во время использования субъектамиПДн ПО Компании, в целях получениямною технической возможностииспользования предоставляемой сиспользованием программногообеспечения Провайдера прокторингафункциональности прокторинга вовремя моего участия в конкретномонлайн-курсе, проводимом сиспользованием ПО Компании.Передаваемые на обработку ПДн: адресэлектронной почты (UserID) субъектаПДн Действия по обработкеперсональных данных: хранение,извлечение, запись. Срок обработки —

13 As of the date of publication of this Agreement, the Company engages Tinkoff Bank JSC (License #2673 by the Central Bank of the RussianFederation) for payment processing (Internet acquiring operations); Official website: https://www.tinkoff.ru

14 Proctor is an observer who monitors compliance with the rules of remote testing. A proctoring session is a procedure for monitoring the progress of aremote test — online monitoring of the PDF subjects in real time and logging of the entire control test session (video recording from the webcam and thescreen of the user's client device by the Proctoring Provider). The PD subject acts as the examinee. Proctoring ensures the fixation of violations duringtesting, determines the possibility of verification and refinement of test results. The Company organized technical cooperation on the Company’s “MTSLink” software and the software of the Proctoring Provider in the form of automatic communication of user identifiers (UserID) of information systems.

35 На дату публикации настоящего Согласия Компания привлекает для процессинга платежей (осуществления операций интернет-эквайринга)АО «Тинькофф Банк» (лицензия ЦБ РФ No 2673), официальный сайт: https://www.tinkoff.ru

36 Проктор (англ.: «Proctor») – это наблюдатель, который контролирует соблюдение правил дистанционного испытания. Сессия прокторинга

– процедура контроля за ходом дистанционного испытания — онлайн-наблюдение за испытуемыми в реальном времени и протоколированиевсего сеанса контрольных испытаний (выполнение видеозаписи с веб-камеры и экрана клиентского устройства пользователя ПО провайдерапрокторинга). В качестве испытуемых выступает субъект ПДн. Прокторинг обеспечивает фиксацию нарушений в ходе проведениятестирований, обуславливает возможность верификации и уточнения результатов тестирований. Компания организовала техническоевзаимодействие ПО «MTS Link Courses» Компании и программного обеспечения Провайдера прокторинга в форме автоматической установкисвязи идентификаторов пользователей (UserID) информационных систем.

7

3.1.16. for the purpose of transferring mypersonal data by the Company, namelyautomatically collected informationabout the parameters and configurationof the client device, as well as the IPaddress used by me to access thesoftware, to Andata LLC (TIN7724653712) (hereinafter referred toas the “Cohort Formation ServiceProvider”) — the service provider ofthe anonymized data cohort formationservice for conducting statistical andother research based on anonymizedpersonal data about the scenarios ofvisitors working with the Company'swebsites. The list of transmitted datacategories: automatically collectedinformation about the parameters andconfiguration of the client device, theIP address of the client device used toaccess the Webinar Group software/web-sites/ services. Actions forprocessing personal data: collection,storage, anonymization. Theprocessing period is until the end ofcohort formation;3.1.17. for the purpose of transferring mypersonal data by the Company to JSCOriginal (TIN 7724728510)(hereinafter referred to as the

“Telemarketing Service Provider”) –a provider of outgoing calls for thepurpose of communication with me fordistribution of advertising andinformational materials of theCompany, sending me information andadvertising messages about theCompany's products, services orevents, provided as long as theCompany has my separate consent tocommunicate with me for marketingcommunications purposes, by meansof telephone, facsimile, mobile radiotelephony, as well as sending theabove-mentioned messages by e-mail,Internet messengers (Vkontakte,Yandex.Messenger and further), vuavia social networks accounts. The listof transmitted data categories:surname, first name, patronymic;phone number; e-mail address;identifiers in "social networks"; nameof the organization being represented.Actions for processing personal data:recording, storage, extraction. Theprocessing period is until thecommunication result (primary,remarketing) is achieved;3.1.18. for the purpose of transferring mypersonal data by the Company toCarrot Quest LLC (TIN 5906128591)– the provider of the

до окончания сессии прокторинга;3.1.16. передачи Компанией моихперсональных данных, а именноавтоматически собранной информациио параметрах и конфигурацииклиентского устройства, также IP-адресе, используемых мною для доступак ПО, в ООО «Андата» (ИНН7724653712) (далее — «Провайдеруслуги формирования когорт») —провайдеру услуги формированиякогорт анонимизированных данных дляпроведения статистических и иныхисследований на основеанонимизированных ПДн о сценарияхработы посетителей с веб-сайтамиКомпании. Перечень передаваемыхкатегорий данных: автоматическисобранная информация о параметрах иконфигурации клиентского устройства,IP-адрес клиентского устройства,используемого для доступа к ПО/

сайтам Webinar Group Действия пообработке персональных данных: сбор,хранение, анонимизация. Срокобработки — до прекращенияформирования когорт;3.1.17. передачи Компанией моихперсональных данных АО «Оригинал»(ИНН 7724728510) (далее – Провайдеруслуг телемаркетинга) – провайдерууслуги совершения исходящих вызововс целью коммуникации со мною,отправки в мой адрес информационныхи рекламных сообщений о продуктах,услугах и мероприятиях Компании припредоставлении мною отдельногосогласия Компании на получениемаркетинговых коммуникаций.Провайдер услуг телемаркетинга можетиспользовать для коммуникациисредства телефонной, подвижнойрадиотелефонной связи, а такжеотправлять вышеуказанные сообщенияпосредством электронной почты,«интернет-мессенджеров» (VKМессенджер, Яндекс.Мессенджер ипрочие), аккаунтов в «социальныхсетях». Перечень передаваемыхкатегорий данных: фамилия, имя,отчество; номер телефона; адресэлектронной почты; идентификаторы в«социальных сетях»; наименованиепредставляемой организации. Действияпо обработке персональных данных:запись, хранение, извлечение. Срокобработки — до достижения результатакоммуникации (первичной,ремаркетинга);3.1.18. передачи Компанией моихперсональных данных в ООО «КарротКвест» (ИНН 5906128591) –провайдеру сервиса https://carrotquest.io,

8

https://carrotquest.io service, throughwhich representatives of theCompany's customer support servicecan communicate with me when I visitthe Company's website and need aconsultation (when I initiate the use ofthe “contact MTS Link support”widget functionality (chat withsupport) in the workspace of thewebsite visitor’s interface) in order forthe Company to process my requestsfor consultations and to provide meconsultations with online supportthrough the specified service (chatwith support) on my initiative when Ivisit the Company's website. Thecategories of PD transmitted forprocessing are: hash user ID - theunique identifier of the client device(active user); information about theconfiguration of the client device(“useragent” part of the HTTP request)and about the IP addresses of the user'sdevices used by the user when visitingthe Webinar group company's website.HTTP Cookies (“cookies” files) of thewebsites of Webinar Group visitors.Data processing period: up to 30 daysafter withdrawal of consent; no morethan 3 (three) years from the date ofacceptance of this consent, if noagreement has been concludedbetween me and the Company, or thetermination of the last agreementconcluded between me and theCompany, provided that I notify theCompany of my intention to terminatebusiness relations and the need todeactivate me as a potentialcounterparty of the Company in itsinformation systems);

3.1.19. for the purpose of transferring mypersonal data by the Company to MTSDigital LLC (TIN 7707767501) –MTS Analytics service provider(https://a.mts.ru) for the purpose ofcollecting (accounting) and analyzingby the Company the data on thenumber of visits to Webinar Groupwebsites, the use of softwarefunctions, user behavior wheninteracting with the Company's webresource/ software, out of touch goalswith ad targeting. Categories of datatransmitted for processing: IP addressof the user's device; hash ID of theuser - the unique identifier of the clientdevice (active user); time of viewingthe web page; URL of the visited page– a standardized way to record theaddress of a web page on the Internet;

посредством которого можетосуществляться коммуникацияпредставителей службы клиентскойподдержки Компании со мною припосещении мною веб-сайта Компании изапросе консультации (при инициациииспользования мною функциональностивиджета «обратиться в поддержку МТСЛинк» (чат с поддержкой) в рабочейобласти интерфейса посетителя веб-сайта с целью обработки Компаниеймоих заявок на консультации ипредоставления мне Компаниейпосредством указанного сервиса помоей инициативе онлайн-поддержкипри посещении мною веб-сайтаКомпании. Категории передаваемых наобработку ПДн: хэш-ID пользователя –уникальный идентификаторклиентского устройства (активногопользователя); информация оконфигурации клиентского устройства(«useragent» часть HTTP запроса) и обIP-адресах устройств пользователя,использованных пользователем припосещении веб-сайта компании группыWebinar. HTTP Cookies (файлы«cookies») посетителей сайтовкомпаний Webinar Group. Срокобработки данных: до 30 дней послеотзыва согласия; не более 3 (трёх) летсо дня акцепта настоящего согласия,если между мной и Компания не былзаключен какой-либо договор, илипрекращения последнего заключенногомежду мной и Компанией договора приусловии уведомления мною Компании онамерении прекратить деловыеотношения и необходимостидеактивировать меня какпотенциального контрагента Компаниив информационных системахКомпании);3.1.19. передачи Компанией моихперсональных данных в ООО «МТСДиджитал» (ИНН 7707767501) –провайдеру сервиса «МТС Аналитика»(https://a.mts.ru) с целью сбора (учёта) и

анализа Компанией данных околичестве посещений страниц веб-сайтов Webinar Group, пользованиюфункциями ПО, поведениипользователей при взаимодействии свеб-ресурсом/ ПО Компании, вне связицели с таргетированием рекламы.Категории передаваемых на обработкуданных: IP-адрес устройствапользователя; хэш-ID пользователя –уникальный идентификаторклиентского устройства (активногопользователя); время просмотра web-страницы; URL посещаемой страницы –стандартизированный способ записи

9

HTTP referer – one of the headers ofthe HTTP protocol client requestcontaining the URL the source of therequest; User-Agent part of the HTTPrequest; HTTP Cookies (cookies) ofvisitors to the websites of WebinarGroup companies. Actions forprocessing personal data: collection,storage, anonymization. Dataprocessing period: up to 30 days afterwithdrawal of consent;3.1.20. for the purpose of transferring mypersonal data by the Company to JSC“MTT” (TIN 7705017253) in order forthe Webinar Group Companies to sendnotifications to my address(transmitted by me to the Companywhen registering as a user of WebinarGroup goods/ works/ services) viasms15 for transmission by theCompany using provided by theProcessor (JSC "MTT") “Exolve”service. SMS messages may containauthorization, service, transactionalinformation; a Company messageaddressed to me. Categories of PDsubmitted for processing: the phonenumber of the Russian telecomoperator that I specified whenregistering as a user on the WebinarGroup; messages addressed to me bythe Company. Actions for processingpersonal data: storage, extraction,recording. PD processing period: nomore than 3 (three) years from the dateof acceptance of this consent, unlessany agreement has been concludedbetween me and the Company, or thetermination of the last agreementconcluded between me and theCompany, provided that I notify theCompany of my intention to terminatebusiness relations and the need todeactivate me as a potentialcounterparty of the Company ininformation systems Companies);3.1.21. for the purpose of transferring mypersonal data by the Company toYandex.Cloud LLC (TIN7704458262) in order to ensure theoperation of the transcription andsammarization functionality,information about which is provided inthe software documentation(decryption of audio streams andautomatic creation of “summary” withthe results of an online event for theorganizer of this particular online

адреса web-страницы в сети Интернет;HTTP referer – один из заголовковзапроса клиента протокола HTTP,содержащий URL источника запроса;User-Agent часть HTTP запроса; HTTPCookies (файлы cookies) посетителейсайтов компаний Webinar Group.Действия по обработке персональныхданных: сбор, хранение, анонимизация.Срок обработки данных: до 30 днейпосле отзыва согласия;3.1.20. передачи Компанией моихперсональных данных в АО «МТТ»(ИНН 7705017253) для отправкиКомпаниями Webinar Groupуведомлений в мой адрес (переданныймною Компании при регистрации вкачестве пользователя товаров/ работ/услуг Webinar Group) посредством sms37

с использованием предоставляемогоОбработчиком (АО «МТТ») сервисаExolve. Сообщения SMS могутсодержать авторизационные, сервисные,транзакционные сведения, адресован-ное мне сообщение Компании.Категории передаваемых на обработкуПДн: телефонный номер российскогооператора связи, указанный мною прирегистрации в качестве пользователяПО Webinar Group; адресованные мнеКомпанией сообщения. Действия пообработке персональных данных:хранение, извлечение, запись. Срокобработки ПДн: не более 3 (трёх) лет содня акцепта настоящего согласия, еслимежду мной и Компания не былзаключен какой-либо договор, илипрекращения последнего заключенногомежду мной и Компанией договора приусловии уведомления мною Компании онамерении прекратить деловыеотношения и необходимостидеактивировать меня какпотенциального контрагента Компаниив информационных системахКомпании);3.1.21. передачи Компанией моихперсональных данных в ООО«Яндекс.Облако» (ИНН 7704458262) сцелью обеспечения работыфункциональности транскрибации исаммаризации, сведения о которойприведены в документации к ПО(расшифровки аудиопотоков иавтоматического создания «саммари» ситогами онлайн-мероприятия дляорганизатора данного конкретногоонлайн-мероприятия), за счёт

15 SMS (Short Message Service abbreviation) — technology for receiving and transmitting short text messages using a mobile phone. It is included in thestandards of cellular communication.

37 SMS (сокращение от англ. Short Message Service — «служба коротких сообщений») — технология приёма и передачи коротких текстовыхсообщений с помощью мобильного телефона. Входит в стандарты сотовой связи.

10

event), due to organization ofinteraction with the solution of theProcessor “Service of speechtechnologies” (Yandex SpeechKit).The operator transmits requestscontaining fragments of anonymizedaudio streams to the YandexSpeechKit service, and afterprocessing them, the service receivesthe text, which is then collected intotranscripts of speeches by conferenceparticipants as part of an online event.Data on the relationship between the idof an individual audio stream, the id ofthe online event to which it belongs,and the user id (audio source) arestored exclusively on the Company'sservers and are not transmitted to theProcessor. The processing of audiostreams by Yandex SpeechKit iscarried out in accordance with thedocument “Terms of Use of theYandex SpeechKit Speech TechnologyService”16. Transmission of fragmentsof audio streams generated during theconference as part of online eventsorganized using the Webinar Groupsoftware waged. Actions: storage,recycling, disposal. Processing time:until the completion of transcriptionand summarization of fragments;3.1.22. for the purpose of transferring mypersonal data by the Company to“Virtual infrastructures” LLC. (TIN7703765969) in order to provide mewith the opportunity to use the“Oblakoteka” service directly in theuser interface of the MTS LinkWebinar Group software to access theuse of the document editorfunctionality part from the Processor’sworking instance of the digital officeapplication platform (cloud service)“P7-Office” deployed in the ITinfrastructure of the Russianmanufacturer JSC “P7”,(https://oblakoteka.ru/services/mont-office/r7/; https://montoffice.ru). The

list of categories of PD transferred forprocessing: cookies, IP address of theMTS Link user's client device; theuser's (initiator’s of document creation/editing) e-mail address; the nicknameof the user acting as the documenteditor in the session of using MTSLink software. Actions with PD:storage, extraction, deletion.Processing time: unitl deleting thecreated document from the file

организации взаимодействия срешением Обработчика «Сервисречевых технологий» (YandexSpeechKit). Оператор передаёт в сервисYandex SpeechKit запросы, содержащиефрагменты анонимизированныхаудиопотоков, и после их обработкисервисом получает текст, который далеесобирается в расшифровки выступленийучастников конференций в рамкахонлайн-мероприятия. Данные овзаимосвязи id отдельного аудиопотока,id онлайн-мероприятия, к которому онпринадлежит, и id пользователя(источника аудиосигнала) хранятсяисключительно на серверах Компании иОбработчику не передаются. Обработкааудиопотоков со стороны YandexSpeechKit осуществляется всоответствии с документом «Условияиспользования Сервиса речевыхтехнологий Yandex SpeechKit»38.Осуществляется передача фрагментоваудиопотоков, образуемых в ходеконференций в рамках онлайн-мероприятий, организуемых сиспользованием ПО Webinar Group.Действия: хранение, переработка,удаление. Срок обработки: дозавершения транскрибации исаммаризации фрагментов.3.1.22. передачи Компанией моихперсональных данных в ООО«Виртуальные инфраструктуры» (ИНН7703765969) с целью предоставлениямне возможности воспользоватьсянепосредственно в интерфейсепользователя ПО «МТС Линк» WebinarGroup сервисом «Облакотека» длядоступа к использованиюфункциональности редакторадокументов часть развёрнутой в ИТ-инфраструктуре Обработчика цифровойплатформы офисных приложений(облачного сервиса) «Р7-Офис»российского производителя АО «Р7»,(https://oblakoteka.ru/services/mont-office/r7/; https://montoffice.ru). Перечень

категорий передаваемых на обработкуПДн: файлы cookies, данные об IP-адресе клиентского устройствапользователя ПО «МТС Линк»; адресэлектронной почты пользователя(инициатора создания/ редактированиядокумента); никнейм пользователя,выступающего в роли редакторадокумента в сеансе использования ПО«МТС Линк. Действия с ПДн: хранение,извлечение, удаление. Срок обработки:

16 Published at the permanent address: https://yandex.ru/legal/cloud_terms_speechkit

38 Адрес постоянного размещения документа: https://yandex.ru/legal/cloud_terms_speechkit

11

manager of the MTS Link user.

3.2. By the organizer of a particular online event/course (hereinafter referred to as theOrganizer) when filling out and initiating thesending of electronic forms with my personaldata on the landing page of this onlineevent/course in the domain https://my.mts-

link.ru, which contains an announcement (a

description) and terms and conditions forparticipation in this particular online event/course — for the following purposes:3.2.1. Making a decision on the possibility ofmy participation in a particular onlineevent/course held by the Organizerwith the use of the Software;

3.2.2. Sending information messages relatedto my participation in a particular orother online events/courses held by theOrganizer with the use of the Softwareunder the contract between theOrganizer and the Company to myaddress (I understand that in this casethe Organizer will act at its owndiscretion (as a sole PD operator),without giving a notice to theCompany, and may also use theSoftware features for sendingreminders about a particular onlineevent/course and/or other onlineevents/courses held by this Organizerwith the use of the Software, in whichmy participation is authorized orplanned by the Organizer, fromaddresses in the domains mts-link.ru,we.study, and their third-levelsubdomains). The Organizer has theright to process my personal data forthe specified purposes in accordancewith this Agreement;

3.2.3. Any other purposes that may beindicated by the Organizer separatelyon the landing page of a particularonline event/course, which I expressmy intention to participate in.3.3. To the legal entity affiliated with theCompany — Webinar LLC. (TIN7717760738) to provide information anddirect contacts with me on the purchase ofgoods / works / services of Webinar LLC.,provided on the basis of its own solutions forbusiness communications and collaborationwith the program software of the Company17.

до удаления создаваемого документа изфайлового менеджера пользователя«МТС Линк».3.2. организатору конкретного онлайн-мероприятия/ курса (далее —

Организатор), для участия в котором язаполняю своими персональными даннымии отправляю «форму регистрации» (анкету)на «посадочной странице» данного онлайн-мероприятия/ курса в домене https://my.mts-

link.ru, содержащей анонс (описание) и

условия участия в данном конкретномонлайн-мероприятии/ курсе — для целей:3.2.1. принятия решения о самой возможностимоего участия в данном конкретномонлайн-мероприятии/ курсе,проводимом Организатором сиспользованием ПО;3.2.2. направления в мой адресинформационных сообщений,связанных с моим участием в данномконкретном или иных проводимыхданных Организатором сиспользованием ПО в рамках договораОрганизатора с Компанией онлайн-мероприятиях/курсах (я понимаю, чтоОрганизатор в данном случае будетдействовать по собственномуусмотрению (как независимыйсамостоятельный оператор ПДн), безуведомления Компании, и может, в томчисле, использовать функции ПО длярассылки с адресов в доменах mts-link.ru, we.study и их поддоменахтретьего уровня напоминаний оконкретном онлайн-мероприятии/курсеи/или других организуемых даннымОрганизатором с использованием ПОонлайн-мероприятиях/курсах, моёучастие в которых санкционированоили запланировано Организатором).Организатор имеет право на обработкумоих персональных данных суказанными целями на основаниинастоящего Согласия;3.2.3. иных целей, которые могут бытьуказаны Организатором отдельно на«посадочной странице» конкретногоонлайн-мероприятия/ курса, в котором явыражаю намерение принять участие.3.3. Аффилированному с Компанией лицу —ООО «Вебинар» (ИНН 7717760738) дляпредоставления информации и прямыхконтактов со мною по вопросамприобретения товаров/ работ/ услуг ООО«Вебинар», предоставляемых на базесобственных решений для бизнес-коммуникаций и совместной работы и

17 Solutions of Webinar Group of companies (Webinar Technology LLC. and Webinar LLC.) for business communications and collaboration arepresented on the market under the brands MTS Link™ , Webinar Meetings, Webinar® , We.Study® and COMDI®. Since 2022, the Webinar Group hasbeen part of the MTS® digital ecosystem (press release: https://mts-link.ru/press/).

12

3.4. Albato LLC. (TIN 7731399880) processingmy data to provide me by the Albato.ruservice the auxiliary application softwaredeveloped by Albato LLC. This kind ofsoftware is an integration solutions forconnecting heterogeneous “cloud” services toeach other (data transfer from oneinformation system to another) (hereinafterreferred to as Solutions), presented in the“Marketplace of Integrations” section of theMTS Link software interface. The use of theSolutions is carried out under a directagreement between me and Albato LLC(https://albato.ru/offer). Albato LLCtransmits the received PD to manufacturersof specific “cloud” services (independentoperators of personal data — providers ofinformation systems used by the PD subject(external, not related to the Webinar Group),that I'm interested in organizing to interactwith the MTS Link software. The specificcomposition of the data categories transferredwhen using Solutions from among thoselisted on the page (URL)

https://albato.ru/app-webinar, and is

configured by the PD subject manually in theservice Albato.ru.

3.5. MTT JSC (INN 7705017253) — as aprovider of MTS Exolve software/ service,which, in integration with the Webinar Groupsoftware, provides the opportunity for me toconnect to online events held using theWebinar Group software via a phone callfrom a mobile or landline phone.

4. I hereby accept the Company's statement that inorder to achieve the goals stated above, theCompany will provide18 my personal data to theOperators solely on the basis of confidentiality andrequirements for the Operators to ensure security ofmy personal data while it is being processed, andthat none of my data will be provided to any otherthird parties other than those specified in thisAgreement, including any organizers of onlineevents/courses other than those specified in thisAgreement, when I provide the Company with mypersonal data in relation to a particular onlineevent/course held by the Organizer filling out andsubmitting an electronic form with my personaldata on the landing page of a particular onlineevent/course in the domain https://my.mts-link.ru19.

решений Компании39;3.4. ООО «Альбато» (ИНН 7731399880),обрабатывающему мои данные дляпредоставления мне возможностииспользовать посредством сервисаAlbato.ru разработанное ООО «Альбато»вспомогательное прикладное программноеобеспечение — интеграционные решениядля соединения разнородных «облачных»сервисов между собой (передачи данных изодной информационной системы в другую)(далее — Решения), представленных вразделе «Маркетплейс интеграций»интерфейса ПО «МТС Линк».Использование Решений осуществляется попрямому договору между мной и ООО«Альбато» (https://albato.ru/offer). ООО«Альбато» передаёт полученные ПДнпроизводителям конкретных «облачных»сервисов (самостоятельным операторамперсональных данных — провайдерамиспользуемых субъектом ПДн (внешних,не относящихся к Webinar Group)информационных систем, взаимодействиекоторых с ПО «МТС Линк» субъект ПДнзаинтересован организовать). Конкретныйсостав передаваемых при использованииРешений категорий данных из числаперечисленных на странице (URL)

https://albato.ru/app-webinar, настраивается

субъектом ПДн в сервисе Albato.ru.3.5. АО «МТТ» (ИНН 7705017253) —провайдеру программного обеспечения/сервиса МТС Exolve, обеспечивающего винтеграции с ПО Webinar Groupвозможность моего подключения к онлайн-мероприятиям, проводимым сиспользованием ПО Webinar Group,посредством телефонного звонка смобильного или стационарного телефона.

4. Настоящим я принимаю заявление Компании втом, что для достижения вышеуказанных целеймои персональные данные будутпредоставлены40 Компанией Операторамисключительно на условиях соблюденияконфиденциальности и требований кОператорам по обеспечению безопасности моихперсональных данных при их обработке, атакже то, что никакие мои данные не будутпереданы никаким иным третьим лицам кромеуказанных в настоящем Согласии, в том численикаким организаторам онлайн-мероприятий/курсов, кроме указанных в настоящемСогласии, тогда, когда я предоставляюКомпании свои персональные данные в

18 Provision of personal data \- actions aimed at disclosing personal data to a certain person or a certain circle of persons.

19 The site is also available by alias (URL) https://app.we.study

39 Решения входящих в Webinar Group компаний (ООО «ВЕБИНАР ТЕХНОЛОГИИ» и ООО «Вебинар») для бизнес-коммуникаций исовместной работы представлены на рынке под брендами МТС Линк™, Webinar Meetings, Webinar®, We.Study® и COMDI®. С 2022 годаWebinar Group входит в цифровую экосистему Группы МТС® (пресс-релиз https://mts-link.ru/press/).

13

4.1. The Processors from among the thirdparties listed in section 3 of this documenthave the right to involve other third partiesin the subprocessing of my data, providedthat the purpose of processing is preserved(the unity of goals is observed) andprovided that permission to involve asubprocessor is indicated in the Company'sinstructions to the relevant Operator as wellas the requirements for the implementationby the recipient of measures to protect theprocessed PD.5. I agree to the fact that in order to create a Softwareuser account, I shall provide the Company with thefollowing information that relates to mypersonality: first name, last name, e-mail address(e-mail), and phone number. I understand thatspecific scenarios of my interaction with theCompany, use of the Websites, products or servicesprovided by the Company under separateagreements/contracts between the Company andme, filling out and initiating the sending ofelectronic forms with my personal data on theWebsites by pressing the corresponding button, forexample, “Register”, “Send:, “Continue forpayment”, etc., and also when signing in as aSoftware user and using my accounts in socialnetworks for subsequent authorization, as well asfilling out the electronic forms requested by theOrganizer for the Organizer to make a decision onmy participation in a particular online event/coursemay require me to provide the Operators withadditional personal data in accordance with theapplicable law. By filling out particular fields in therelevant forms, I knowledgeably and consciouslyagree to provide the required data and amresponsible for providing inaccurate data inaccordance with the law. I understand thatinteraction with the Software is associated with theautomatic collection of information on theparameters and configurations of the client device,as well as the IP address, I use to access theSoftware.

привязке к конкретному онлайн-мероприятию/курсу данного Организатора (заполняя своимиперсональными данными и отправляя «формурегистрации» (анкету) на «посадочнойстранице» конкретного онлайн-мероприятия/курса в домене https://my.mts-

link.ru41).

4.1. Перечисленные в п.3 настоящегодокумента Обработчики из числа третьихлиц вправе привлечь к субобработке моихданных иных третьих лиц, при условиисохранения (единства) цели обработки, атакже при условии указания в порученииКомпании соответствующему Операторуразрешения на привлечениесубобработчика и требования пореализации получателем мер по защитеобрабатываемых ПДн.

5. Я согласен, что для создания учетной записипользователя ПО мне необходимо предоставитьКомпании следующую информацию, котораяотносится к моей личности: Фамилия, Имя,адрес электронной почты (e-mail), номертелефона. Я понимаю, что конкретные сценариимоего взаимодействия с Компанией,использования мною Сайтов, продукции илиуслуг Компании в рамках отдельныхсоглашений/ договоров между мною иКомпанией, заполнение и инициация отправкина Сайтах электронных форм с моимиперсональными данными (отправкапроизводится нажатием предписаннойинтерфейсом кнопки, например:[Зарегистрироваться], [Отправить], [Перейти коплате] и т.п.), регистрация в качествепользователя ПО и использование дляпоследующей авторизации моего аккаунтов(учетной записи) в социальных сетях, а такжезаполнение предписанной Организатором кзаполнению «формы регистрации» (анкеты) дляпринятия Организатором решения о моёмучастии в данном конкретном онлайн-мероприятии/курсе — могут потребовать отменя предоставления Операторамдополнительных персональных данных врамках действующего законодательства;заполняя конкретные поля в соответствующиханкетах, я информировано и сознательнопринимаю решение о предоставлениипредписанных данных и несу ответственность всоответствии с законодательством запредоставление недостоверных данных, яосознаю, что взаимодействие с ПОсопровождается автоматическим сбороминформации о параметрах и конфигурацииклиентского устройства, также IP-адресе,используемых мною для доступа к ПО.

40 Предоставление персональных данных — действия, направленные на раскрытие персональных данных определенному лицу илиопределенному кругу лиц.

41 Сайт также доступен по адресу-алиасу (синониму) (URL) https://app.we.study.

14

5.1. In general, the Company does not verifythe accuracy of personal informationprovided by personal data subjects anddoes not monitor their legal capacity.However, the Company assumes that thedata subject provides reliable and sufficientpersonal information on the issuesproposed in the registration forms andkeeps this information up to date. TheCompany has the right at any time,including in order to prevent violations ofthe law, to ask the data subject to provideevidence of the authenticity of the personalinformation provided; the User undertakesto provide a response to such a requestfrom the Company within three workingdays.

6. I agree that when processing my personal data, theCompany shall not be limited in the use ofprocessing methods, namely, I authorize thefollowing actions: collection, systematization,accumulation, storage, clarification (update orchange), use, distribution (provision to the thirdparties specified in this Agreement in order toexecute agreements/contracts between theCompany and me), anonymization, blocking,destruction, as well as implementation of any otheractions to my personal data in accordance with theapplicable law of the Russian Federation. I agree tomy personal data being processed the Company andother Operators named in this Agreement with theuse of automation tools (including using thefunctionality of the software applicationprogramming interface (API)) with the use ofautomation tools, as well as without them (non-automatic processing).

7. I authorize the Company to provide me withfeedback, including sending requests andinformation related to the use of the Websites,Software, and the execution of agreements/contracts20, and sending notifications about the

5.1. Компания в общем случае не проверяетдостоверность персональной информации,предоставляемой мною, и не осуществляетконтроль за моей дееспособностью. ОднакоКомпания исходит из того, что субъектПДн предоставляет достоверную идостаточную персональную информациюпо вопросам, предлагаемым в формахрегистрации, и поддерживает этуинформацию в актуальном состоянии. Ясоглашаюсь с тем, что Компания вправе влюбой момент, в том числе в целяхпредупреждения нарушенийзаконодательства, попросить субъекта ПДнпредоставить доказательства достовернос-ти предоставленной персональнойинформации; ответ на подобный запросКомпании я как субъект ПДн обязуюсьпредоставить в течение трёх рабочих дней.6. Я соглашаюсь с тем, что при обработке моихперсональных данных Компания не ограниченав применении способов их обработки, а именноразрешаю выполнение следующих действий:сбор, систематизацию, накопление, хранение,уточнение (обновление или изменение),использование, распространение (передачауказанным в настоящим Согласии третьимлицам в целях исполнения соглашений/договоров, заключаемых мною с Компанией),анонимизация, блокирование, уничтожение, атакже осуществление любых иных действий смоими персональными данными в соответствиис действующим законодательством РоссийскойФедерации. Обработка моих персональныхданных Компанией и другими поименованнымив настоящем Согласии Операторами можетосуществляться с использованием средствавтоматизации (в том числе с использованиемфункциональности интерфейса прикладногопрограммирования (API)42 ПО), а также без ихиспользования (при неавтоматическойобработке).7. Я согласен на осуществление Компаниейобратной связи со мною, включая: направлениезапросов и информации, которая касаетсяиспользования Сайтов, ПО и исполнениясоглашений/ договоров43, направление

20 The Company's advertising and marketing communications with me can cover the following topics: (1) newsletters: regular updates of Webinar Groupsoftware and services, information about promotions, contests and events that may be of interest to current or potential Webinar Group customers; (2)personalized (individual) offers: special offers and discounts which may correspond to the interests and preferences of each individual client of theWebinar Group; (3) conducting surveys and collecting feedback: requests to participate in surveys and provide feedback about our products and servicesso that we can improve our offers; (4) sending information about document updates: informing about important changes in the Consent, Terms of use orother legal documents that are party to or subject to influence which I am as a subject of PD; (5) newsletters: useful articles, tips and recommendationsthat will help customers get the most out of our products and services; (6) announcements of online, offline and hybrid events of the Webinar Group:informing about upcoming information and consulting or training webinars organized and/or conducted by the Webinar Group of companies; (7)communication via messengers: sending messages and communicating with PD subjects through various messengers indicated by PD subjects as acommunication channel for more convenient and prompt interaction.

42 англ. application programming interface, API [эй-пи-ай]

43 Рекламные и маркетинговые коммуникации Компании со мною могут охватывать следующие темы: (1) рассылки информационныхбюллетеней: регулярные обновления ПО и услуг Webinar Group, информация об акциях, конкурсах и событиях, которые могут быть интересныдействующим или потенциальным клиентам Webinar Group; (2) рассылки персонализированных (индивидуальных) предложений: специальныепредложения и скидки, которые могут соответствовать интересам и предпочтениям каждого отдельного клиента Webinar Group; (3) проведениеопросов и сбор обратной связи: запросы на участие в опросах и предоставление обратной связи о наших продуктах и услугах, чтобы мы моглиулучшить свои предложения; (4) рассылки информации об обновлениях документов: информирование о важных изменениях в Согласии,условиях использования или других юридических документах, стороной которых или объектом влияния которых являюсь я как субъект ПДн;(5) рассылки методических бюллетеней: полезные статьи, советы и рекомендации, которые помогут клиентам получить максимум от наших

15

status of my applications addressed to theCompany. At any time, I have the right to cancelmy subscription to special notifications (mailings)and other information sent by the Company througha special procedure of unsubscribing provided bythe Company and indicated in the email text (body)of the corresponding mailings.

8. I agree to get technical support and consultingservices regarding the Software use through audioconferencing (by phone or via Internet messengers),and I agree to such conversations may be recordedby WEBINAR TECHNOLOGY LLC for qualitypurposes.

9. I agree to get emails with information (invitations)to online events organized or held with theparticipation of the Company, including those thatinclude special terms for me.

10. I agree to the distribution of some of the datatransmitted during registration for an online event(webinar/ course), namely: the values of the fields“Last Name”, “First Name”, “How to contact you”(“Nickname”), “Avatar” (if during registration Iused filling out the form via a social network andmy e-mail is linked to an avatar). Distribution ismade in the form of publishing the field values inthe list of participants of the online event (in theinterface of the online event) directly during theonline event (webinar/ course) and in the record. Inthe case of open online events (webinars/ courses),distribution is made to an unlimited number ofpeople. In the case of closed (by prior registration)online events (webinars/ courses) distribution isoccurring to participants of such events, who haveauthorized access to participate in them. I mayprohibit the distribution of my personal data, Iunderstand and agree that as a result of the ban, Iwill not be able to use the Company’s products orservices under agreements with the Company.

11. At my written request to the Company, theCompany shall inform me about all persons whohave obtained the right to process my personal databased on this Agreement.

12. This Agreement shall be considered valid for theentire period of terms of contracts and agreementsbetween the Company and me, and for 5 (five)years after the termination of such contracts, bothdue to their expiration and before it.

уведомлений об обработке моих заявок,адресованных Компании. В любое время явправе отказаться от получения специальныхуведомлений (рассылок) и иной информации отКомпании, используя специальную процедуруотказа от таких рассылок, предусмотреннуюКомпанией и указанную непосредственно втексте (теле) писем соответствующих рассылок.8. Я соглашаюсь на получение техническойподдержки и консультаций в отношениииспользования ПО посредствомаудиоконференцсвязи (по телефону илипосредством интернет-мессенджеров), даю своесогласие на возможное проведение ООО«ВЕБИНАР ТЕХНОЛОГИИ» записи такогоразговора в целях повышения качестваобслуживания.9. Я соглашаюсь на получение рассылкиинформации (приглашений) на отдельныеонлайн-мероприятия, организуемые илипроходящие с участием Компании, в том числена специальных для меня условиях.10. Я соглашаюсь на распространение частипередаваемых при регистрации на онлайн-мероприятие (вебинар/ курс) данных, а именно:значений полей «Фамилия», «Имя», «Как к вамобращаться» («Никнейм»), «Аватар» (если прирегистрации я воспользовался заполнениемформы через «социальную сеть» и к моему e-mail привязан «аватар»). Распространениепроизводится в форме публикации значенийполей в списке участников онлайн-мероприятия(в интерфейсе онлайн-мероприятия)непосредственно во время проведения онлайн-мероприятия (вебинара/ курса) и в записи. Вслучае открытых онлайн-мероприятий(вебинаров/ курсов) распространениепроизводится неограниченному кругу лиц. Вслучае закрытых (по предварительнойрегистрации) онлайн-мероприятий(вебинаров/курсов) — участникам такихмероприятий, получивших санкционированныйдоступ для участия в них. Я могу запретитьраспространение своих персональных данных, японимаю и соглашаюсь с тем, что в результатезапрета не смогу воспользоваться продуктамиили услугами Компании по договорам с нею.11. По моему письменному запросу в КомпаниюКомпания обязуется сообщить мне данные обовсех лицах, получивших право на обработкумоих персональных данных на основаниинастоящего Согласия.12. Я предоставляю настоящее Согласие на весьсрок действия заключенных между мною иКомпанией договоров и соглашений и в течение5 (пяти) лет после расторжения таких договоровкак в связи с окончанием срока их действия, таки досрочно.

продуктов и услуг; (6) анонсы онлайн-, офлайн- и гибридных мероприятий Webinar Group: информирование о предстоящих информационно-консультационных или обучающих вебинарах, организуемых и/ или проводимых группой компаний Webinar; (7) коммуникации черезмессенджеры: отправка сообщений и общение с субъектами ПДн через различные указываемые субъектами ПДн в качестве каналакоммуникации мессенджеры для более удобного и оперативного взаимодействия.

16

13. I acknowledge that I can withdraw this Agreementat any time, and I understand that by doing it, Iundertake to initiate the procedure for earlytermination of all contracts between the Companyand me, which cannot be executed unless there is avalid Agreement.

13.1. To withdraw the Agreement, I shall prepare astatement in any form, but always containinginformation that identifies me personally asthe data subject and the Software user withspecific credentials (full name and e-mailaddress).

13.2. To withdraw the Agreement, I shall contactthe Company either (а) personally at theCompany’s current address (in this case, it isnecessary to prepare two copies of theApplication for Withdrawal of Agreement;the Company shall put a note of receipt onone of them); (b) or by a written request sentto the Company by registered mail withnotification (in this case, the Company shallsend a notification of receipt back to thesender); (с) or by a written request (scannedcopy of the signed request) sent to the emailaddress specified in Clause 16 of thisAgreement. I agree that my application shallbe processed by the Company within thetimeframes provided for in the Personal DataProcessing Policy.

14.I agree that in order to resolve any issues related tothe processing of my personal data by a particularOrganizer, including rescission the processing ofmy personal data by a particular Organizer, I shallcontact such Organizer without involving theCompany.

15.I understand and agree that the Company has theright to change, supplement or update thisAgreement in one part or another at any timewithout prior notice. If any changes are made to thisAgreement, the updated version of the Agreementshall be posted on the Websites at the permanentlocation address https://mts-

link.ru/legal/privateagreement-soft.pdf21, and the

corresponding changes shall take effect within 20calendar days since the official publication of a newrevision of the Agreement on the Websites. Ifwithin the indicated 20 days the Company does notreceive a refusal to accept the changes in writingfrom me, this shall indicate my acceptance of the

13. Я сознаю, что могу в любой момент отозватьнастоящее Согласие и понимаю, что, отзываятакое Согласие, принимаю обязательствоинициировать процедуру досрочногорасторжения всех договоров между мною иКомпанией, исполнение которых становитсяневозможным в отсутствии Согласия.13.1. Для отзыва Согласия мненеобходимо подготовить заявление впроизвольной форме, но обязательносодержащее сведения, идентифицирующиеменя лично как субъекта персональныхданных и пользователя ПО с конкретнымиучетными сведениями (Ф.И.О., адресэлектронной почты).13.2. Для отзыва Согласия мненеобходимо обратиться в Компанию (а)лично по фактическому адресу Компании(в этом случае необходимо подготовить дваэкземпляра заявления на отзыв настоящегоСогласия; на одном из них Компания приприеме поставит отметку о получении);либо (б) путём отправки письменногообращения в Компанию заказным письмомс уведомлением (в этом случаеподтверждением получения КомпаниейОтзыва будет уведомление, вернувшеесяотправителю); либо (в) письменнымобращением (скан-копия обращенияподписанного мной) на адрес электроннойпочты, указанный в п.16 настоящегоСогласия. Я соглашаюсь с тем, что моёзаявление может обрабатыватьсяКомпанией в сроки, предусмотренные«Политикой в отношении обработкиперсональных данных».14. Я соглашаюсь с тем, что для решения всехвопросов обработки моих персональных данныхконкретным Организатором, включаяпрекращение обработки моих персональныхданных конкретным Организатором, я будуобращаться к такому Организатору, безпривлечения Компании.15. Я понимаю и соглашаюсь с тем, что Компаниявправе в любой момент без предварительногоуведомления изменять, дополнять илиобновлять текст настоящего Согласия в той илииной части. В том случае, если в настоящееСогласие будут внесены изменения,обновленная редакция Согласия подлежитразмещению на Сайтах по адресу постоянного

размещения https://mts-link.ru/legal/private-

agreement-soft.pdf44, а соответствующие

изменения вступают в силу в течение 20календарных дней с момента официальнойпубликации новой редакции Согласия наСайтах. Если в течение указанных 20 дней

21 The Company recommends that you regularly review the text of this Agreement in order to be informed of any changes and the effective dates of suchchanges in a timely manner. Changes to documents are also announced in the Policy section of the Company's website at https://mts-link.ru/policy/

44 Компания рекомендует регулярно просматривать текст настоящего Согласия, чтобы быть своевременно информированными о любыхизменениях и датах вступления в силу таких изменений. Изменения документов также анонсируются в разделе «Политика» веб-сайтаКомпании по адресу: https://mts-link.ru/policy/

17

new revision.

16.For more detailed information on the processing ofmy personal data by the Company, on the issues ofupdating, blocking or deleting my personal data,gaining access to my personal data, withdrawingmy agreement to certain types of personal databeing processed, deleting my email address fromthe databases, formed during the operation of theWebsites and the Software, as well as for sendingquestions, comments, or suggestions regarding thisAgreement, I shall contact the Company at thefollowing e-mail address info@mts-link.ru or by

sending mail to the address: WEBINARTECHNOLOGY LLC, 21 p.3, Stanislavsky St.,Moscow, 109004, Russian Federation.

17.This Agreement has been executed in Russian andEnglish languages. In case of any differences ininterpretation the Russian text shall prevail.

Компания не получит от меня в письменнойформе отказ от принятия изменений, этоозначает моё принятие «Согласия» в новойредакции.16. Для получения более подробной информации опроцессе обработки Компанией моихперсональных данных, по вопросамисправления, блокировки или удаления моихперсональных данных, получении доступа кмоим персональным данным, отзыва моегосогласия на определенные виды обработкиперсональных данных, удаления моего адресаэлектронной почты из баз данных,формируемых при работе Сайтов и ПО, а такжедля направления вопросов, замечаний илипредложений, касающихся настоящегоСогласия, я буду связываться с Компанией последующему адресу электронной почты

info@mts-link.ru или направляя почтовую

корреспонденцию по адресу: ООО «ВЕБИНАРТЕХНОЛОГИИ», РФ, 109004, г. Москва, ул.Станиславского, 21, стр. 3.17. Настоящее Согласие составлено на русском ианглийском языках. В случае разногласий притолковании преимущественную силу будетиметь текст на русском языке.
